<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Municipios on Blog PRUEBA Github</title>
    <link>/topics/municipios/</link>
    <description>Recent content in Municipios on Blog PRUEBA Github</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/topics/municipios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Municipios españoles con dos nombres</title>
      <link>/blog/2018/01/09/municipios-espa%C3%B1oles-con-dos-nombres/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018/01/09/municipios-espa%C3%B1oles-con-dos-nombres/</guid>
      <description>Nuevo post. Voy a hacer un gráfico con los municipios españoles que tienen dos nombres oficiales, por ejemplo: Alicante/Alacant.
Que ¿por qué? pues resulta que estaba tratando de recordar cómo se hacen mapas en R y vi este post de Suzan Baert. Suzan es belga y en Bélgica hay muchas localidades con 2 nombres, por ejemplo Liège/Luik en French y en Dutch respectivamente, y resulta que … , con sus palabras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altitud de los pueblos de Teruel (mapas)</title>
      <link>/blog/2017/12/29/altitud-de-los-pueblos-de-teruel-mapas/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/12/29/altitud-de-los-pueblos-de-teruel-mapas/</guid>
      <description>En el post anterior hice web scrapping bajándome una tabla con los municipios de Teruel y su altitud; pero no hice ningún mapa. Hoy voy a hacerlos.
Primero hace falta bajarse esta tabla de la Wikipedia con las altitudes y guardarla en un dataframe. Esto lo expliqué en el post anterior así que ya tenemos la tabla con las altitudes almacenada en un dataframe que se llama Teruel.
Os recordaré que Valdelinares es el pueblo “más alto” de Teruel, seguido de Griegos, pero ¿y mi pueblo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altitud de los pueblos de Teruel (web scrapping)</title>
      <link>/blog/2017/12/23/altitud-de-los-pueblos-de-teruel-web-scrapping/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/12/23/altitud-de-los-pueblos-de-teruel-web-scrapping/</guid>
      <description>Dije que iba a hablar sobre vacas pero se me han adelantado: Os 63 concellos galegos con máis vacas ca persoas, pero lo haré … y el mio será más conceptual… vacas, felicidad, …. 😄

ObjetivoMe ha dado por aprender a hacer web scrapping. Y voy a “scrapear” la tabla con los municipios de Teruel en la wikipedia que puedes ver aquí.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>